<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OHBM DIC</title><link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/</link><description>Recent content on OHBM DIC</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© Organization for Human Brain Mapping - Diversity and Inclusivity Committee. All rights reserved. | Contact OHBM-DIC</copyright><atom:link href="https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kids Review: French 2023 - Est-ce que l'antioxydant glutathion varie avec l'âge, et comment ?</title><link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french/</guid><description>Vous êtes-vous déjà demandé ce qui se passe dans votre cerveau et dans le reste de votre corps lorsque vous vieillissez ? Quelles sont les réactions chimiques nocives qui se produisent dans votre corps avec l&amp;rsquo;âge ? Est-il possible de mesurer ces changements chimiques dans le cerveau et le sang ?
Si vous souhaitez en savoir plus sur la façon dont le cerveau et le reste de votre corps se protègent contre ces réactions chimiques nocives grâce à des composés chimiques super-héros appelés antioxydants, venez à notre session « Est-ce que l&amp;rsquo;antioxydant glutathion varie avec l&amp;rsquo;âge, et comment ?</description></item><item><title>Kids Review: French 2023 - Les commotions cérébrales!</title><link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french_2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french_2/</guid><description>Nos cerveaux sont des organes incroyablement impressionnants qui nous permettent de faire ce que nous faisons et d&amp;rsquo;être qui nous sommes! Mais comment fonctionnent-ils et que se passe-t-il lorsqu&amp;rsquo;ils sont blessés? Franchissez la dernière frontière du corps et découvrez le cerveau avec nous! Nous explorerons le fonctionnement du cerveau et ce qui se passe lorsque vous avez une commotion cérébrale, à travers une présentation, une discussion et quelques activités!
Date et l&amp;rsquo;heure: samedi 20 mai 2023, 13h</description></item></channel></rss>