<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OHBM DIC</title><link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/</link><description>Recent content on OHBM DIC</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© Organization for Human Brain Mapping - Diversity and Inclusivity Committee. All rights reserved. | Contact OHBM-DIC</copyright><atom:link href="https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kids Review: French 2023 - Est-ce que l'antioxydant glutathion varie avec l'âge, et comment ?</title><link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french/</guid><description>Registration here!
Presenter and organizers Flavie Detcheverry1, 2, 3, Presenter. 1Département de Pharmacologie et Physiologie, Faculté de Médecine, Université de Montréal, Montreal, QC, Canada; 2Centre de Recherche de l’Institut Universitaire de Gériatrie de Montréal (CRIUGM), Montreal, QC, Canada; 3 Institut de Génie Biomédical, Université de Montréal, Montreal, QC, Canada.
Flavie Detcheverry est née sur une petite île où elle aimait aller pêcher et jouer à des jeux de société avec sa famille.</description></item><item><title>Kids Review: French 2023 - Les commotions cérébrales!</title><link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french_2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/french/french_2/</guid><description>Nos cerveaux sont des organes incroyablement impressionnants qui nous permettent de faire ce que nous faisons et d&amp;rsquo;être qui nous sommes! Mais comment fonctionnent-ils et que se passe-t-il lorsqu&amp;rsquo;ils sont blessés? Franchissez la dernière frontière du corps et découvrez le cerveau avec nous! Nous explorerons le fonctionnement du cerveau et ce qui se passe lorsque vous avez une commotion cérébrale, à travers une présentation, une discussion et quelques activités!
Date et l&amp;rsquo;heure: samedi 20 mai 2023, 13h</description></item></channel></rss>