<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OHBM DIC</title>
    <link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/</link>
    <description>Recent content on OHBM DIC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Organization for Human Brain Mapping - Diversity and Inclusivity Committee. All rights reserved. | Contact OHBM-DIC</copyright><atom:link href="https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kids Review: Italian 2023 - Quante lingue parli? Lo dice il tuo cervello!</title>
      <link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/italian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/italian/</guid>
      <description>Benvenuti nella nostra pagina!
Siamo felici che abbiate scelto di partecipare al nostro evento sulla comunicazione scientifica e non vediamo l’ora di incontrarvi. Siamo Alessandra e Giulia, due ricercatrici che lavorano in Svizzera e in Canada. Ci siamo incontrate nel 2021 all’edizione online di questo evento e abbiamo deciso di proporre quest’anno una attività di persona, per cercare di ristabilire un po’ di normalità. Grazie alla tecnologia, però, abbiamo la possibilità di lavorare insieme nonostante ci troviamo ai due capi opposti dell’Oceano Atlantico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kids Review: Italian 2023 - Cos’è la memoria? E come la usiamo per imparare una nuova lingua</title>
      <link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/italian_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/italian_2/</guid>
      <description>Ciao!
Ci chiamiamo Irene e Isotta e siamo due neuroscienziate che studiano il funzionamento del cervello all’Università di Ginevra.
Isotta lavora sulla connettività cerebrale e sull&amp;rsquo;epilessia, una malattia caratterizzata da un&amp;rsquo;attivazione inaspettata in tutto il cervello (crisi epilettica). Pur lavorando per l&amp;rsquo;Università, la sua sede è l&amp;rsquo;ospedale, dove studia l&amp;rsquo;attività cerebrale dei pazienti per capire se è possibile trovare segni della malattia anche quando il cervello funziona in modo normale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kids Review: Italian 2023 - Leggere la mente usando le interazioni cerebrali funzionali</title>
      <link>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/italian_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ohbm-dic.github.io/kidsreview/2023/italian/italian_3/</guid>
      <description>Ciao,
siamo Antea, Laura e Roberto e facciamo parte del MAMBO, un gruppo di ricerca dell’Università di Chieti che studia il funzionamento del cervello. In particolare stiamo studiando come i neuroni parlano tra di loro e di come queste comunicazioni, chiamate in gergo, connettività funzionale, sono utilizzate per qualsiasi compito dalla decisione alla memoria.
Antea è una psicologa-psicoterapeuta e all’interno del gruppo MAMBO studia come diverse aree del cervello comunicano tra di loro per svolgere diversi compiti della nostra vita quotidiana!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
